---
title: "Amcofixer"
date: 2024-05-16T21:17:59+02:00
draft: false
tags: ["Rust"]
---

Вы знаете, что в РФ достаточно сильная цензура, и зачастую приходится использовать достаточно *кхм* странные, сырые и не популярные способы её обхода.

Этот проект не был сложным, поэтому я решил написать всё максимально правильно, без unwrap, но с Result и Option.

С переходом на новую версию амнезии потерялась совместимость с конфигами старых версий. Зачастую для того чтобы вернуть совместимость достаточно маленьких преобразований файла

Но так как всё сложилось, что разработчики Amnezia не предоставили возможность импорта или редактирования отдельного конфига, а разработчики QT давно отринулись от бога и создают велосипеды на подобии qComporess.

Так что я просто сделал этот мир чуть лучше и сделать программку, которая фиксит эти конфиги. Это работает не в ста процентах случаях и происхождение многих ошибок мне не понятно.

## Принцип работы

Программа

- Считывает конфиг
- Переводит его в BASE64-URL
- УДАЛЯЕТ первые 4 байта (Лол)
- Используя zlib распаковывает файлик
- Находит нужное значение, правит

И далее все в обратную сторону.
